【健身】新手增肌 , 單練時點樣揀一個安全又有效果嘅啞鈴重量

舉鐵一般得3 個目的
健力(練大力) , 增肌 , 修身

而新手多數以增肌做首要目的 , 增肌運動 , 動作重覆次數同動作幅度比啞鈴重量重要

揀啞鈴重量 , 你首先要知道何謂 1RM , 1RM 意思係你做某動作時 , 只可以以某啞鈴重量正確地做一下的動作

例如你練老鼠仔 , 用20磅只能彎舉一下 , 第二下已經要 chok , 咁我就會定你個二頭肌(老鼠仔)個 1RM 係20磅 , 咁你之後想練大老鼠仔 , 就以 1RM 嘅 55-60% 重量去練 , 20磅嘅 60%係 12磅 , 如果間 gym 無 12磅鈴 , 咁就用 10磅去練 , 盡量唔好低過 1RM 嘅 50% , 如是者你就用 10 磅啞鈴做 10下彎舉 , 做完就休息 60-90秒 , 共做 4 sets

做動作時唔好偷雞 , 幅度要做足全程 , 做半程係練其他野的

新手基本上鳩練都會有效果 , 因為平時肌肉少運動 , 一運動就反應好大 , 你新玩可能會發現 1RM 會升得好快 , 但3-6個月就會慢番 , 到時就要轉一轉訓練方式 , 例如增加動作及重覆次數

Lm

lm 想練手臂同老鼠仔

有無多d二頭練既動作
同埋三頭

我就咁睇 , 新仔練三頭做掌上壓就夠 , 之後推胸都會練到三頭 , 到推胸推到新手平台期先分開三頭獨立練都得

以 1RM 55-60% 練完
每組細肌肉做完最少休息 48小時 , 大肌肉做完最少休息 72 小時

想請教新手點練好？
有無schedule介紹
如 day 1 做d咩動作，練邊幾part肌肉

想問平時推完胸

另一日唔係個胸 痛

係2頭痛

點先可以集中返係個胸到

平時做都FEEL到係2頭用力多

二頭？你做db fly?

都做左一段時間了 唔算新仔
但二頭同三頭進展差

推胸有樣野好重要, 就係手指要虛握 , 即係手指唔會揸死條bar , 會輕微放鬆手指但又唔會跌bar , 你玩輕啲感受一下個感覺先 , 其實推幾下前臂就酸到仆街就代表手指握得太緊, 用左臂力黎推 , 咁樣推一世胸都唔會大

留名

二頭過左新手期 , 就要加動作 , 一般用3 個動作去操
將二頭中嘅長短兩頭分開練

牧師椅彎舉 , 斜椅後傾彎舉 , 單手大脾內側集中妤舉

希望你知我講邊3 個動作

二頭肌訓練3 動作

針對二頭肌長頭 (外面果part , 二頭中最弱)

針對二頭肌短頭 (埋邊果part)

集中彎舉 , 兩個頭都練 , 一般可以舉重少少

中間個part 舉完好High

唔該曬巴打

Lm學野

背好難
背係咪下數多比較重要

用史密斯機. 推完 紅都面晒 同埋係前臂酸到仆街

但前日推完 個胸今日有小小酸

禁落去會小小酸果種 但二頭就真係好撚酸果隻

史密斯機會推壞手勢，推bar 啦

冇smith machine 得啞鈴 / 凳 / cable machine
有冇動作練到squad/deadlift 呢d 多種部位？

玩左一對10kg啞鈴幾年 去到某個位真係好難增肌 之後再買左兩對啞鈴黎砌

前臂酸係因為用錯力 , 我前面有 reply 你點改 , 你上去睇番啦,
史密斯個軌跡太固定 , 會不知不覺推大左重量而傷膊的 , 新手有槓鈴最好用槓鈴 , 無就用啞鈴

巴打 新手背肌好弱 做兩做拉背機 已經冇力 點操背好？

新天新地
歡迎

新手好多肌肉都未 wake up , 唔好怕肉酸拉輕磅啲先 , 盡量6sets 內完成 40下 , 我新手果時玩拉背機都只係拉自己體重一半 , 而第一個目標係自己體重 , 努力

其實做掌上壓 可唔可以強化背肌？
我想背肌有返d力先再做拉背機

_ _ _ _，_ _ _ _！

有無 shoulder 嘅動作介紹

對背黎講 ,掌上壓唔多練到 , 如果有單槓做吊屍都強化到背部群肌

正手(手心向前) 握槓 , 吊20-30秒 , 休息60秒 , 吊4 round , 肌肉痠痛就休息 , 唔痠就日日吊都得
練一排感覺掌握到就可以試下升高到手臂90度咁吊

參考一下

Good wo 今晚試下

操左2年 其他進展都ok
係個背闊得好慢
有冇解決方法？

交流下先 舊年八月正式開始操 不過上個月整親冇操跌曬磅 好想快啲追番

練力可以點練法？

做重啲但少啲reps

犬養都來埋
支持

巴打你既意思係新手一開始試一個重既磅數睇下自己1rm幾多？
假設我新玩去到健身室 其實我唔知自己可以玩幾重既啞鈴 最好上手就20磅試下先？
跟住再跟你計番50-60%
如果我20磅可以玩到3-4下完整動作
就再上重少少既 直到揾到只能做一下完整動作既重量
再計計數 就揾到岩自己既重量

好似好1999

新手 瘦底 岩岩起步應該點做？
平時無去gym房 係屋企就 掌上壓+啞鈴二頭
Gym房就推胸 拉背 啞鈴二頭
腳就深蹲
通常屋企做都少啲會酸痛 但gym房就通常做完都會酸痛兩日
係咪應該練到一定成果先至再細分邊日練邊part?

我只係假設20磅，而唔同部位嘅肌肉1rm都會唔同，開頭係要不斷試

新手肌肉量少，唔適宜做較重及重複次數太多，所以可以短時間一次做晒全身，到肌肉量多啲同時肌肉又生得慢，咁就要將肌肉分日去練

新手練一組肌肉一般5-10分鐘，其實可以一直練到覺得唔生肉先分開練，中階多數一日只練兩個部位，練一組一般20-30 分鐘，休息得耐會唔止，咁樣練兩組肌肉已經差唔多一個鐘

可唔可以詳細講多啲三頭？

我gym左7個月，肥底，每星期去3-4日
頭3 個月先做重量，後做cardio
後尾覺得無瘦到又無大隻到，
聽frd 講同一日唔好又做重量又做cardio, 兩樣嘢contradict, 就淨係做重量，做左2個月
後尾又覺得都係無用
而家最近呢2個月就先做cardio，再做重量
cardio試過跑40mins, 心跳150+
又試過HIIT 20mins, 心跳170+
但我呢7個月以嚟淨係係70.5-72kg度swing，個肚腩又無細過
我要點做呀
而家連supplement都試埋
加左whey isolate & L-Carnitine

個背練極都唔夠寬同厚
寬先係重點想要既野
全身最差係背 有無啲咩tips 可以share 下
利申 玩左幾年

屋企用唔到扣落門筐個架，
有冇第啲動作用啞鈴練到背
試過跟YouTube烏低身，腰板直，啞鈴向上拉
但唔太感覺到背肌有發力

同埋個腹，一做腹個肚腩就突晒出黎收唔到

側拉其實係一個好好嘅動作 , 重點係拉上時手踭要貼腰 , 直至手踭過背, 落果時再 hold 力慢落直到膊頭下垂 , 新手開頭練因為背闊肌未大所以感覺唔明顯 , 練個零月就會 feel 到格甩底對落塊背闊肌拉扯

不過要留意尾龍骨一酸就表示拉得過重或重心太後 , 要轉輕啲或改姿勢 , 否則會拉傷

其實我瘦底 , 無咩資格教人減肥 , 不過重訓好處係可以令人停上再肥 , 舉鐵同 cardio 可以同日練 , 不過要先舉鐵後帶氧

留名一身蟻

純粹想增大肌肉 , 新手唔好誤會舉鐵舉得越辛苦就越有效 , 舉鐵係無氧運動 , 力量來源係肌糖 , 新手肌肉量少相對肌糖量亦少 , 舉嘅重量越重 , 肌糖清耗得越快 , 所以你要在肌糖耗盡前完成一套 workout , 隨後肌肉長大 , 可儲存肌糖就會增加 , 同一個 repeat 數下啞鈴就可以舉重一點 , 一步步練上去

留名
btw 香港邊度買啞鈴平？

yahoo 有set 超平 10kg+10kg , 咩環保啞鈴 , $188

我就做6個動作 每個動作5SET 10下
最緊要夾到背FEEL到夾到中間
咁樣做唔會差得去邊

利申 玩在1年 173 52上到68KG

一樣

主席留名

師兄可唔可以講下你一周課表點分配 ?

我未開始健身都60kg 依加肥仔80kg 170
Lat pull down 都要夾背到中間？ 通常個feel 都係邊邊位

新手做胸背都唔識發力，成日會用左手力

應該要改善？

定係應該照繼續舉到夠力做先執姿勢？

Strong post Lam

🚤🛬

留名學野

要即刻改善 , 握 bar 手指要鬆少少 , 唔好死握 , 推上果時用掌心推上

想問下bodyweight點練hamstring

咁係街點練

lm

用輕重量，執翻個姿勢之餘最緊要feel到舊肌肉要發力，如果唔係練來曬氣。

Lau Ming

之前操fit 過, 但經過兩年俾女朋友嘅油浸後重量去到80kg,
呢家要操返好辛苦, 練咗2個月完全0進度

點解我練到膊頭好痛

靜哂 冇人討論？

點樣可以操漲個胸？
係咪瘦底好難有大胸？

樓主有心教，但屌你地老母唔撚識比錢學啦，抵你地瘦/肥。你揸車都唔會上網學完就搵架車揸出街啦傻閪

硬係覺得個個持住識rm就扮識野咁
btw真係一個gym要配合好多野 唔係咩都用rm計

咪撚教精d 傻鳩，留返d 氣暖肚

想請教下假如今日想練二頭+背
個rundown應該係點？

斜板DB
Lat pull down
平板Barbell
One arm Row
Hammer Curls
Cable Row

隔住去練
定係手手手背背背 咁練？